一则新闻的背景

看到国内有新闻报道：韩主持人称“万幸是中国人死亡”。于是，就找韩国朋友求证，是否真有此事。调查之后，朋友非常郑重地告诉我：《东亚日报》A频道的主持人确实讲了这种“非常不恰当的话”。韩国国内很多观众和网友都对此不满表示抗议。有不少韩国网友说：“生命都是平等”、“如果死的是美国人，你们也会这么说！？”、“死者都是这么年轻的孩子，怎么能发表这种不负责任的言论”等等。由于批评言论众多，该电视台已正式道歉。依照我朋友的说法，涉事的《东亚日报》A频道在韩国算不上主流电视频道，关注的人并不多。近年来保守媒体如《东亚日报》、《朝鲜日报》等开始扩展电视业务，所以才有了这类电视台。这家电视台属于极端右翼的立场，时常因为过激不当言论引来批评。前一阵这家电视在评论“光州事件”时，声称此事是北朝鲜势力煽动和组织的暴动。结果引发了韩国国内民众愤怒与不满，不得不正式道歉平息事端。“这是韩国媒体不应该说的话。如果我看到这位主持人，就会这么批评。” 朋友最后这样跟我说。